

 Ak by mal byť lekár viac ohodnotený je to ozaj len pre jeho dôležitý prínos pre spoločnosť? A to čo budem rozvíjať ďalej sa netýka len lekárov, či učiteľov. Zdravie je pre človeka dôležité, je prvoradé. Kedysi sa šírili strašné choroby, napr. mor či cholera. Príčina bola hlavne v nedodržiavaní hygienických zásad. V stredoveku napríklad smetie, splašky, výkaly a pod. sa váľali po uliciach. A to malo katastrofálne následky. Dnes ľudia, ktorí sa podieľajú na čistote v obciach nám zachraňujú životy! 
 Smetiari, bežte do ulíc a pýtajte si vyšší plat za to že nás ochraňujete od chorôb! Hovorím sprostosti.? Áno hovorím, ale je ozaj pravda že každý dostáva plat k svojej prospešnosti? Alebo  mal by teoreticky taký dostať? Ako je prospešný vrcholový športovec, ako filmová hviezda pre spoločnosť? Ako nás pozdvihujú vyššie  v živote miliardové reklamy v médiách a aký výkon podá riaditeľ banky so státisicovým platom? 
 A zas ozaj každý je odmeňovaný podľa svojej usilovnosti? Jeden robotník sa usiluje ako môže a ledva zvládne normu. Druhý hravo robí na prémie aj bez zvláštnej snahy. Ich platy určite neodrážajú snahu. Jeden podnikateľ maká a ledva prežíva, druhý je prefíkaný a tak drobnými podvodmi v medziach zákona nahonobí pekný majetok. Malá Anička sa usilovne učí a je len priemerná. Ale Alenka hodí tašku do kúta keď príde domov a na vysvedčení má samé jednotky. A ľudia hovoria - vidíš ako sa tá Alenka snaží? 
 "Každému podľa jeho potrieb" je stará myšlienka a vôbec ju nevymysleli komunisti. Je to starý duchovný zákon že každý nakoniec dostane to čo jeho Duch pre rozvoj potrebuje, aby bol tým užitočný pre iných. Je už jedno či odmenu alebo trest ... A práve z nej prislúcha lekárom, učiteľom a povedzme ministrom či riaditeľom vyšší plat.  Ostatné je len také zavádzanie nevedomých. 
 Lekár napríklad potrebuje vyšší príjem ako iní preto aby sa lepšie postaral o pacientov. Napríklad potrebuje dobré auto, aby sa rýchlo dostal k pacientovi, potrebuje opatrovateľku k deťom aby mohol byť plne k dispozícii, potrebuje financie na knihy aby sa ďalej vzdelával v najnovších trendoch medicíny, potrebuje na cestovanie aby sa účastnil vo svete rôznych prednášok, potrebuje na cestovanie aby sa napr. v Číne učil alternatívnej medicíne a prípadne na nejakom kurze aj asertívnemu správaniu, aby pacient neochorel už len z prístupu lekára k nemu, čo by som povedal že je častý jav ... 
 Ruku na srdce ... ozaj lekári pýtajú práve na to vyšši plat? Vôbec nič neminú na márnosti a prepych a ich cesty ozaj smerujú za väčším poznaním? Na blogoch a v médiách sa človek dozvie o neľudských lekároch, ktorí nielenže nemajú k pacientovi správny prístup ale často zanedbávajú odbornosť, jednoducho flákajú ... 
 Podobne učitelia. Áno, mali by mať viac, ale nie preto že sú šľachta a tak im patrí, ale preto aby sa venovali žiakom naplno. Aby napríklad učiteľ zemepisu mal na cesty po svete, aby mali na knihy a ďalšie vzdelávanie sa. Určite to mnohí robia tak či tak, lebo ich tá profesia aj baví, ale čo ostatní ....? 
 Ono môže byť aj horšie. Lekári platení podľa počtu úspešne vyliečených pacientov a učitelia podľa známok svojich žiakov. No kto by bol tak zákerný aby to žiadal?:-) Zatiaľ by mali byť platení podľa svojich potrieb aby úspešne vykonávali svoje povolanie. 
 Ja si myslím že všetko je v morálke a to u každej vrstvy v spoločnosti. Ak je snaha vykonať lepšie prácu, skôr či neskôr sa odmena dostaví. Druhá vec je že štát nemá, a nemá preto že peniaze idú na hlúposti a v podstate prekvitá zlodejstvo odhora až dole ... Väčšina premýšľa ako žiť na úkor iného, ako druhých obalamutiť, oklamať a zarobiť na nich. No tu musím povedať že v takejto praxi nie sú bez viny ani mnohí farmaceuti a mnohí lekári ... 
   
   

